1 题目:Fireworks中，橡皮图章工具的作用是（）
答案:B.克隆位图图像的部分区域，以便可以将其压印到图像中的其它区域

2 题目:Authorware是一种（）
答案:非损伤性的文件操作，对音频文件的各种编辑、处理在保存之前，不会对原音频文件有丝毫影响。

3 题目:下列采集的波形声音质量最好的是（）
答案:WAV文件

4 题目:在Photoshop CS2中，执行“文件”-&gt;“新建”命令，在弹出的“新建”对话框中不包括的颜色模式是（）
答案:路径是矢量图像的基本元素

5 题目:在Photoshop CS2中，哪种工具可以使用图像或图案中的样本像素进行绘画，并将样本像素的纹理、光照、透明度和阴影与所修复的像素相匹配；这种工具工作时不要求指定样本点，可以自动从所修饰区域的周围取样，因此可以快速移去照片中的污点和其他不理想部分。（）
答案:jpg

6 题目:下列对Cool Edit Pro2.1功能的描述，不正确的是（）
答案:在文本编辑中选择应用

7 题目:在Flash 8 中，如果想在播放窗口中播放动画，并在与源文件同目录位置自动生成与源文件同名的动画文件，应按组合键Ctrl和（）
答案:PSD格式文件

8 题目:用Microsoft Word对文字进行加工，用（）制作动画等
答案:F

9 题目:Photoshop中要暂时隐藏路径在图像中的形状，执行以下的哪一种操作（）
答案:F9

10 题目:当将CMYK模式的图像转换为多通道模式时，产生的通道名称是（）
答案:导出所有层作为CSS层

11 题目:Photoshop中，关于RGB正确的描述的是（）
答案:保持文件名不变

12 题目:在Photoshop中切换到全屏编辑的是键盘上的（）键
答案:切割工具

13 题目:Photoshop工具箱的工具中有黑色向右的小三角符号，表示（）
答案:png

14 题目:Photoshop中我们可以通过使用（）功能同时变形原本处在不同图层上的图形，而不影响原图层的独立。
答案:图像颜色信息

15 题目:Photoshop中，下列（）命令用来调总色阶
答案:DOC

16 题目:Photoshop中，在给文字进行类似滤镜效果制作时，首先要将文字进行（）命令转换
答案:Color Table

17 题目:Premiere Pro中，要查找节目（sequence）中的影片在Project窗口中的素材位置，应该使用下列哪个命令（）
答案:图像的颜色数

18 题目:Premiere Pro中当片段的持续时间和速度锁定时，一段长度为10秒的片段，如果改变其速度为200%，那么长度变为（）
答案:移走

19 题目:Premiere Pro一般在对画面进行扣像后，为了调整前后景的画面色彩协调，需要（）
答案:多媒体演示系统

20 题目:Fireworks文档中的所有文本均显示在（）
答案:88.2kHz

21 题目:Fireworks在批处理过程中改变文件名中Add Prefix的含义（）
答案:节点的内容可以分为文本、图形、图像、动画、视频和音频

22 题目:Fireworks中SliceTool表示什么意思（）
答案:MPG

23 题目:Fireworks中Text的对齐属性中Right对齐的默认快捷方式是（）
答案:文本

24 题目:Fireworks中笔触面板是下面的哪一个（）
答案:线

25 题目:下列文件格式中，属于视频文件格式的是（）
答案:MPEG

26 题目:扫描仪按操作方式可分为（）
答案:手持式、台式和滚筒式

27 题目:下列属于Windows操作系统自带的编辑工具的是（）
答案:写字板、记事本

28 题目:在Photoshop CS2中图层有5种类型，它们是（）
答案:普通图层、背景图层、文字图层、形状图层、填充/调整图层

29 题目:在计算机中组成图像最基本的单元是（）
答案:像素

30 题目:Cool Edit Pro 2.1的【打开为】命令，可以完成（）
答案:重新设置波形文件的参数

31 题目:在Fireworks8中，新建一个文档时，关于画布的颜色，不包括的选项是（）
答案:绿色

32 题目:在Flash动画制作完成后，一般需作发布操作。执行【文件】-&gt;【发布设置】命令，可在【发布设置】对话框中设置发布文件的类型，默认情况下系统自动选中的两种文件类型是（）
答案:Flash和Html

33 题目:以下不属于Premiere Pro2.0菜单栏内容的是（）
答案:效果

34 题目:下列文件格式中，属于文本文件格式的是（）
答案:存储同样的音乐文件，WAV波形文件比MIDI文件的存储量大

35 题目:下列文件格式中，属于视频文件格式的是（）
答案:不属于以上三种

36 题目:下列文件格式中，不属于图像文件格式的是（）
答案:双击

37 题目:Internet上使用的通过图像格式包括（）
答案:A为灰度模式，B为RGB模式

38 题目:下面应用软件中属于音频编辑软件的是（）
答案:单声道、16位量化、22.05KHz采样频率

39 题目:MP3代表的含义（）
答案:图层样式不能被复制，但可以被删除或被隐藏。

40 题目:超文本标记语言是指（）
答案:Alpha通道

41 题目:CD-ROM是指（）
答案:帧重制

42 题目:在计算机内，多媒体数据最终是以（）形式存在。
答案:按Escape键

43 题目:最基本的多媒体计算机是指安装了（）部件的计算机。
答案:【修复画笔】工具

44 题目:对于WAV波形文件和MIDI文件，下面（）的叙述不正确。
答案:PSD

45 题目:Authorware是一种（）
答案:非损伤性的文件操作，对音频文件的各种编辑、处理在保存之前，不会对原音频文件有丝毫影响。

46 题目:在Cool Edit pro 2.1的波形编辑界面，若要选择当前可见波形，操作方法是：用鼠标在波形显示区（）
答案:采样频率越低，声音质量越不接近原始声音，存储空间越大

47 题目:在Photoshop CS中，向A图像中“粘贴”另外一幅B图象，会在A中为B建立一个新图层，那么A、B这两个图象的颜色模式不可能是（）
答案:采样精度：即量化位数，是对模拟音频信号的幅度值进行数字化，它决定模拟信号数字化后的动态范围。

48 题目:下列采集的波形声音质量最好的是（）
答案:WAV文件

49 题目:在Premiere Pro2.0中输出Windows Media文件可使用的命令是（）
答案:采样频率、声道数、采样精度

50 题目:在Microsoft Office Document Imaging中，可按两种格式打开和保存文件，并可对这两种格式的图像文件进行光学字符识别，将图像文字转换为文本文字。这两种格式是（）
答案:文件的格式不同

51 题目:对图层或选区作旋转操作的正确方法是（）
答案:亮度，对比度，颜色

52 题目:在Photoshop CS2中，执行“文件”-&gt;“新建”命令，在弹出的“新建”对话框中不包括的颜色模式是（）
答案:路径是矢量图像的基本元素

53 题目:在Fireworks 8中，为了响应鼠标事件，提供编辑的按钮状态有几种（）
答案:可以设置背景色

54 题目:在Photoshop CS中，关于图层样式叙述正确的是（）
答案:文档属性是固定不变的，在操作中不可以改变

55 题目:在Photoshop CS中，通道分为三类。下列选项中不正确的是（）
答案:Shift

56 题目:Fireworks制作动画过程中，如果当前帧的内容与前面某一帧的内容相同，可以采用的操作是（）
答案:百分之二十秒

57 题目:在Photoshop CS2中，不能取消变换操作是（）
答案:Fireworks能够自由地导入各种图像

58 题目:在Photoshop CS2中，哪种工具可以使用图像或图案中的样本像素进行绘画，并将样本像素的纹理、光照、透明度和阴影与所修复的像素相匹配；这种工具工作时不要求指定样本点，可以自动从所修饰区域的周围取样，因此可以快速移去照片中的污点和其他不理想部分。（）
答案:jpg

59 题目:不但可以以静态图像形式出现，还可以以多帧动画形式展现的图像格式是（）
答案:切片工具

60 题目:下列对Cool Edit Pro2.1功能的描述，不正确的是（）
答案:在文本编辑中选择应用

61 题目:以下关于音频采样率的叙述正确的是（）
答案:设置文本字体

62 题目:下列对音频参数（采样率、声道、采样精度）描述错误的是（）
答案:选取图像的一部分

63 题目:下列文件中不属于音频文件格式的是（）
答案:将文档中所用到的颜色排列出来

64 题目:在Cool Edit Pro 2.1中，执行【文件】-&gt;【新建】命令，将弹出【新建文件】对话框，可以在对话框中设置的参数包括：（）
答案:自动色阶

65 题目:在Flash 8 中，“按钮”元件的四个帧中，用于定义对鼠标作出反应的区域的是（）
答案:青色

66 题目:在Flash 8 中，能在舞台上为其添加行为的对象是（）
答案:在图像上按住Alt的同时单击鼠标

67 题目:在Flash 8 中，下列关于元件和实例的说法不正确的是（）
答案:直排文字蒙版工具

68 题目:WMV格式视频文件采用的视频编码方式是（）
答案:辅助印刷

69 题目:在Flash 8 中，时间轴上插入关键帧的快捷键是（）
答案:图像-&gt;调整-&gt;黑白

70 题目:Flash动画制作完成后，一般需作发布操作。执行【文件】-&gt;【发布设置】命令，可在【发布设置】对话框中设置发布文件的类型，默认情况下系统自动选中的两种文件类型是（）
答案:角度渐变

71 题目:在Flash 8 中，如果想在播放窗口中播放动画，并在与源文件同目录位置自动生成与源文件同名的动画文件，应按组合键Ctrl和（）
答案:PSD格式文件

72 题目:下列属于流媒体视频格式文件后缀的是（）
答案:正常

73 题目:我国采用的电视制式是（）
答案:自由钢笔工具

74 题目:要将CAJ格式文档转换为DOC格式文档，下列方法中不可行是（）
答案:图层锁定

75 题目:下列叙述错误的是（）
答案:图层的大小

76 题目:下列关于文本文字和图像文字的区别叙述不正确的是（）
答案:选框

77 题目:PDF格式文件转换为DOC格式文件不正确方法是（）
答案:按住Shift键的同时单击取样位置来选择多个取样像素

78 题目:SnagIt 11是一个功能强大的截屏软件，下列叙述不正确的是（）
答案:多边形

79 题目:下列不属于镜头组接的一般原则的是（）
答案:一种专色

80 题目:用Microsoft Word对文字进行加工，用（）制作动画等
答案:F

81 题目:彩色可用（）来描述。
答案:表示可以选出菜单

82 题目:在Fireworks8中，下面关于路径的错误叙述是（）
答案:红色

83 题目:在Fireworks8中，关于创建新文档的操作描述错误的是（）
答案:去色

84 题目:在Fireworks8中，下面关于文档属性叙述正确的是（）
答案:油墨模式

85 题目:在Fireworks8的画面上绘制水平、垂直或45度的直线，应在拖动鼠标的同时按（）
答案:增加

86 题目:Fireworks中帧的间隔时间以什么为单位（）
答案:图层/文字/水平

87 题目:下面关于Fireworks的说法不正确的是（）
答案:TAB

88 题目:Fireworks8中，图像文件的默认格式是（）
答案:单击图层面板下方的新图层按钮

89 题目:Fireworks8中利用哪种工具可以任意弯曲路径，而不改变路径的点（）
答案:图像分辨率的高低决定了图像的尺寸大小

90 题目:Fireworks8中下面哪一项是对笔画面板的错误描述（）
答案:eps

91 题目:下列哪一种格式的图形文件是Fireworks所不能导入的（）
答案:在图层面板右侧的三角按钮，在弹出菜单中选删除图层命令

92 题目:Fireworks中如何使用系统字体查看文本（）
答案:Ctrl+C键

93 题目:Fireworks中以下哪一项不属于文本编辑器的功能（）
答案:为图像着色

94 题目:Fireworks中，橡皮图章工具的作用是（）
答案:文字工具、文字蒙板工具、路径文字工具、区域文字工具

95 题目:Fireworks样本面板选项菜单中的按颜色排序的作用是（）
答案:小时

96 题目:Fireworks的效果中，哪一个特效没有设置项（）
答案:AudioMixer窗口

97 题目:图像中最小可被选择的单位是（）
答案:Positerize Time

98 题目:不是CMYK模式图像的通道（）
答案:Gain

99 题目:如何才能以100%的比例显示图像（）
答案:20秒

100 题目:不是文字工具组输入文字的工具是（）
答案:10秒

101 题目:不属于通道用途的是（）
答案:bevel alpha

102 题目:下面命令不正确的是（）
答案:Tonal Range Definition

103 题目:不属于渐变填充方式的是（）
答案:Color Correct

104 题目:下面可以将动画文件存储的格式是（）
答案:项目中至少有二个Sequence

105 题目:在默认情况下，对于一组图层，如果上方图层的图层模式为“滤色”，下方图层的图层模式为“强光”，通过合并上下图层得到的新图层的图层模式是下列哪种（）
答案:Echo特效后面的特效均做无效处理

106 题目:在按住alt键的同时，使用什么工具将路径选择后，拖拉该路径将会将该路径复制（）
答案:以上都错

107 题目:Photoshop中要暂时隐藏路径在图像中的形状，执行以下的哪一种操作（）
答案:F9

108 题目:Photoshop中在使用矩形选择框工具的情况下，按住哪两个键可以创建一个以落点为中心的正方形的选区（）
答案:转换为元件

109 题目:Photoshop中执行下面哪一项操作，能够最快在同一幅图像中选取不连续的不规则颜色区域（）
答案:Shift+F6

110 题目:Photoshop中下列哪些方法不可以建立新图层（）
答案:播放

111 题目:Photoshop中下列关于背景层的描述哪个是正确的（）
答案:2

112 题目:下列哪个文件不属于位图格式（）
答案:层面板中图片预览的大小

113 题目:Photoshop中绘制圆形选区时，先选择椭圆选框工具，在按下（）的同时，拖动鼠标，就可以实现圆形选区的创建
答案:倾斜对象

114 题目:当将CMYK模式的图像转换为多通道模式时，产生的通道名称是（）
答案:导出所有层作为CSS层

115 题目:Photoshop中，下列哪个内部滤镜可以实现立体化效果（）
答案:导出文档中的切割作为CSS层

116 题目:Photoshop中，哪种方法不能打开一个图形文件（）
答案:Stretch

117 题目:Photoshop中，设置一个适当的（羽化）值，然后对选区内的图形进行多次DEL操作可以实现（）
答案:Rubber Stamp Tool

118 题目:Photoshop中，在默认情况下使用缩放工具时，按住Alt键的同时点击鼠标左键，可以实现（）
答案:组合混色的亮度和底色的色调和饱和度，生成结果色

119 题目:Photoshop中，要同时移动多个图层，则需先对它们进行（）操作
答案:修改-首选参数-常规

120 题目:Photoshop中，下列哪个不属于在图层面板中可以调节的参数（）
答案:在批处理过程中改变文件名

121 题目:Photoshop中，通常使用（）工具来绘制路径。
答案:改变文件优化设置

122 题目:Photoshop中，如何使用图章工具在图像中取样（）
答案:动画不循环播放

123 题目:Photoshop中，绘制标准五角星使用（）工具
答案:可以在Dreamweaver中对Fireworks图像进行图层、帧、滤镜等图像处理

124 题目:Photoshop中，关于RGB正确的描述的是（）
答案:保持文件名不变

125 题目:在Photoshop中切换到全屏编辑的是键盘上的（）键
答案:切割工具

126 题目:Photoshop中，给选择区添加前景色使用（）组合键
答案:Ctrl+Shift+Alt+C

127 题目:下面的描述中，（）不符合Photoshop图层的描述
答案:以上都不对

128 题目:在Photoshop的psd格式描述正确的是（）
答案:Swatchs Panel

129 题目:Photoshop工具箱的工具中有黑色向右的小三角符号，表示（）
答案:png

130 题目:Photoshop中我们可以通过使用（）功能同时变形原本处在不同图层上的图形，而不影响原图层的独立。
答案:图像颜色信息

131 题目:Photoshop中，可以还原多步操作的面板是（）
答案:按钮

132 题目:Photoshop中，假设在图像中选择了一个矩形区域，当你通过拖放操作将选中的区域拷贝到另外一个图像上时，发现只拖过去矩形选区，而选区中的图像并没有拖过去，应该如何解决（）
答案:文本

133 题目:Photoshop中，当图像偏蓝时，你应该给图像加（）
答案:F9

134 题目:Photoshop中，下列（）命令用来调总色阶
答案:DOC

135 题目:RGB颜色模式是一种（）
答案:不透明区域

136 题目:Photoshop中，当画面中有选择区域时，按下键盘中的Alt键，可（）画面中的选择区域
答案:输出时不包含该延迟

137 题目:Photoshop中，在给文字进行类似滤镜效果制作时，首先要将文字进行（）命令转换
答案:Color Table

138 题目:Photoshop中，当确认裁切范围时，需要在裁切框中双击鼠标或按键盘上的（）
答案:矩形切片工具

139 题目:Photoshop中，下列哪些方法不能产生新图层（）
答案:在画布上确定一起点，再移动到另一点单击确认

140 题目:Photoshop中，下列关于分辨率的描述不正确的是（）
答案:任意像素的线条

141 题目:Photoshop生成的文件默认的文件格式是以（）为扩展名
答案:58

142 题目:Photoshop中，应用选框工具的正常格式建立正方形，正圆形选区要加按（）
答案:选择一个对象后面的对象

143 题目:Photoshop中，单独合并相邻的图层可以使用（）
答案:调整网页对象的属性

144 题目:Photoshop图像中以下能被打印出来的有（）
答案:绘制规则图形

145 题目:Photoshop中，以下显示方式中，显示比例为100%为（）
答案:以中心点为基准画正圆形

146 题目:Photoshop中，关于图层蒙板，以下说法正确的是（）
答案:Ctrl键

147 题目:Photoshop中，下列操作不能删除当前图层的是（）
答案:笔触的颜色

148 题目:Photoshop中，应用“色彩平衡”命令的快捷键是（）
答案:流动速率

149 题目:Photoshop中，使用“色阶”命令不可以（）
答案:魔术棒工具

150 题目:在Photoshop中共包括哪些文字工具（）
答案:源PNG文件始终是可编辑的

151 题目:视频编辑中，最小的单位是（）
答案:WinRAR

152 题目:Premiere Pro中存放素材的窗口是（）
答案:每英寸的bit数

153 题目:Premiere Pro中，时间线轨道上的两段相邻片段，片段A的入点为5秒，出点为12秒，片段B的入点为12秒，出点为18秒。这两个片段之间施加一个矩形划像切换，切换的对齐方式为End atcut，切像切换的入点为8秒。那么，划像持续的时间为（）
答案:光学变焦

154 题目:Premiere Pro中，要查找节目（sequence）中的影片在Project窗口中的素材位置，应该使用下列哪个命令（）
答案:图像的颜色数

155 题目:如何在Primiere Pro中导入图片序列动画素材（）
答案:纸张、磁带、光盘

156 题目:Premiere Pro中，如果需要在轨道上调整画面的不透明度，需要使用下面的哪个工具（）
答案:画报

157 题目:Premiere Pro中，在时间线窗口中，可以通过哪个功能键配合鼠标对片段进行多选（）
答案:120帧/秒

158 题目:Premiere Pro中下面的哪个特效可以使用制作抽帧（木偶）效果（）
答案:Cool Edit

159 题目:Premiere Pro中影响中间区域和高亮区域中的亮度，对图像中阴影部分的亮度影响比较小，应该调整下列哪个参数（）
答案:运动动画、引导动画

160 题目:Premiere Pro中假设时间线轨道的总长度为20秒，通过Lift方式提出一段长为5秒的片段，那么总长度为（）
答案:形状补间

161 题目:Premiere Pro中当片段的持续时间和速度锁定时，一段长度为10秒的片段，如果改变其速度为200%，那么长度变为（）
答案:移走

162 题目:下面的哪个特效可以给片段加上一个阴影（）
答案:滤镜的一种

163 题目:Premiere Pro中Color Corrector特效中，由于调色时候是根据目标的亮，中间和暗部三个灰度区域进行区分调整的，所以对这三个区域的界定必须首先进行。那么，对调色时候所依据的灰度范围重新进行界定，应该调节下列哪个参数（）
答案:不能进行这样的更改

164 题目:Premiere Pro一般在对画面进行扣像后，为了调整前后景的画面色彩协调，需要（）
答案:多媒体演示系统

165 题目:Premiere Pro中建立嵌套的必要条件是（）
答案:APC

166 题目:在Premiere Pro中，对片段施加Echo特效，那么（）
答案:交互动画

167 题目:Premiere Pro中Vertical Hold特效的作用是（）
答案:信息

168 题目:在Flash中，按住（）键可以将面板隐藏
答案:BMP文件

169 题目:Flash中将一字符串填充不同的颜色，可先将字符串（）
答案:AVI

170 题目:Flash中以下哪个选项是打开混色器面板（）
答案:数字激光唱盘

171 题目:Flash的动作中GO TO命令代表是什么（）
答案:声音的响亮程度

172 题目:Flash中我们可以创建几种类型的元件（）
答案:动作

173 题目:Flash中属性面板中的Alpha命令是专门用于调整某个实例的（）
答案:绑定工具

174 题目:下面不属于Flash动画的基本类型是（）
答案:形状

175 题目:Flash发布影片后，默认的声音以（）格式输出
答案:10个

176 题目:在Flash中，对帧频率正确描述是（）
答案:动作

177 题目:Flash的声音配置中，（）就是一边下载一边播放的同步方式
答案:图形元件可以使用滤镜

178 题目:Flash时间线上绿色的帧表示（）
答案:两种动画模式Flash都必须记录完整的各帧信息

179 题目:Flash中插入帧的作用是（）
答案:Auto CAD

180 题目:Flash菜单File-&gt;Save保存的文件格式是（）
答案:wav

181 题目:Fireworks文档中的所有文本均显示在（）
答案:88.2kHz

182 题目:Fireworks中用来颜色采样的工具是（）
答案:Frontpage

183 题目:Fireworks层菜单中的Thumbnail Option中可以设置（）
答案:WINANP

184 题目:Fireworks层面板上左上角的滑板可以设置（）
答案:Tool标签面板

185 题目:Fireworks导出成为CSS层中Fireworks Frames选项的作用是（）
答案:帧是Flash中构成动画作品的最基本单位

186 题目:Fireworks导出成为CSS层中Fireworks Slices选项的作用是（）
答案:帧

187 题目:Fireworks的Text Editor中字距是下面的哪一个（）
答案:元件包括图形、按钮和影片剪辑

188 题目:Fireworks的工具箱中，下面哪一个工具可以克隆图像（）
答案:颜色最多只有256种

189 题目:Fireworks的混色模式中Earse表示什么（）
答案:图像都是由一些排成行列的点组成，通常称为位图或点阵图

190 题目:Fireworks的开始页设置其显示和不显示的命令为（）
答案:非线性的网状

191 题目:Fireworks批量处理中Find and Replace的含义（）
答案:动画制作与演播

192 题目:Fireworks批量处理中Rename的含义（）
答案:可扩充性

193 题目:Fireworks影格面板左下角的looping中数字表示的意思是（）
答案:采样量化数

194 题目:Fireworks与Dreamweaver良好的结合性表现在（）
答案:信息熵冗余

195 题目:Fireworks在批处理过程中改变文件名中Add Prefix的含义（）
答案:节点的内容可以分为文本、图形、图像、动画、视频和音频

196 题目:Fireworks中SliceTool表示什么意思（）
答案:MPG

197 题目:Fireworks中Text的对齐属性中Right对齐的默认快捷方式是（）
答案:文本

198 题目:Fireworks中Web Dither Fills的概念是什么（）
答案:预测编码是一种只能对空间冗余进行压缩的方法

199 题目:Fireworks中笔触面板是下面的哪一个（）
答案:线

200 题目:Fireworks不能打开的文件格式有（）
答案:可扩充性

201 题目:Fireworks中导入动态的gif文件将丢失原来的什么信息（）
答案:MPG

202 题目:Fireworks中符号Button指的是什么对象（）
答案:用超级解霸

203 题目:Fireworks中将文字附加路径命令所在的菜单为（）
答案:MPEG

204 题目:Fireworks中将现有对象转换成符号的默认快捷方式是（）
答案:一种采用PCM压缩的波形文件

205 题目:Fireworks中快捷键方案的参考表以（）表格格式保存
答案:Windows media player

206 题目:Fireworks中如同西洋棋盘一样的相间的灰色和白色方格表示（）
答案:Real player

207 题目:Fireworks中设置Frame延迟中Include when exproting的含义是（）
答案:swf

208 题目:Fireworks中什么面板显示的是在8bit或者更低的色深的情况下当前预览窗中的颜色（）
答案:MCS

209 题目:Fireworks中手工绘制多边形切片使用工具为（）
答案:BMP

210 题目:Fireworks中Line工具的使用方法是（）
答案:存储媒体

211 题目:Fireworks中Pencil工具可以用来（）
答案:软盘

212 题目:PNG格式可以支持高达多少bit的颜色（）
答案:利用超级解霸工具把整个音轨抓取下来

213 题目:Fireworks中Select behind工具的作用是（）
答案:文字

214 题目:Fireworks中URL面板的作用是（）
答案:jpg

215 题目:Fireworks中Vector Path工具的作用是（）
答案:Goldware

216 题目:Fireworks按住Shift和Alt键拖动椭圆工具可以（）
答案:直线化

217 题目:Fireworks中按住什么键单击可以增加选中的对象（）
答案:磁性套索工具

218 题目:Fireworks中笔触的纹理修改的是（）
答案:位图

219 题目:Fireworks中编辑笔触对话框的选项卡中不可以设置（）
答案:C.大小

220 题目:Fireworks中不规则选取工具为（）
答案:D.套索工具

221 题目:不是Fireworks使用Fireworks PNG作为源文件的优点是（）
答案:D.PNG格式文件具有动画功能

222 题目:Fireworks抖动填充指的是（）
答案:A.利用两种网络安全色模拟出一种非网络安全色的技术

223 题目:Fireworks中创建一个各角非常尖锐的星形时，可在“多边形工具”对话框中进行的设置是（）
答案:D.在“形状”选项组中选择“星形”单选项，并选择“人工”方式，然后向“锐度”端拖动

224 题目:Fireworks中将文本转化为路径以后，文本将成为（）
答案:A.拆分的路径

225 题目:Fireworks中克隆命令的作用是（）
答案:B.复制出一个完全相同，位置也相同的对象

226 题目:Fireworks中进行批处理的第一步中Include Current Open File的作用是（）
答案:D.包括当前打开文件

227 题目:多媒体计算机系统的两大组成部分是（）
答案:D,多媒体计算机硬件系统和多媒体计算机软件系统

228 题目:（）文件是windows所使用的标准数字音频文件
答案:A.WAV

229 题目:应该安装什么软件才可以进行录音，并且可以对声音进行编辑处理（）
答案:C.GoldWave

230 题目:以下哪种图形是用一组指令或参数来描述其中的各个成分的（）
答案:A.矢量图形

231 题目:多媒体数据具有（）特点
答案:D.数据量大、数据类型多、数据类型间区别大、输入和输出复杂

232 题目:多媒体信息不包括（）
答案:C.声卡、光盘

233 题目:下列叙述中错误的是（）
答案:B.多媒体计算机系统就是有声卡的计算机系统

234 题目:下列各组应用不是多媒体技术应用的是（）
答案:B.电子邮件

235 题目:计算机存储信息的文件格式有多种，gif格式的文件是用于存储()信息的
答案:B.图片

236 题目:Photoshop是一种（）
答案:B.图形图像处理软件

237 题目:下列属于信息的是（）
答案:D.交通信号

238 题目:常用的多媒体输入设备是（）
答案:B.扫描仪

239 题目:关于电子出版物，下列（）说法不正确
答案:C.电子出版物不能长期保存

240 题目:下列哪一个软件不属于多媒体处理软件（）
答案:D.WinRAR

241 题目:下列关于dpi的叙述正确的是（）
答案:B.每英寸像素点

242 题目:下面哪一个不是数码相机的技术参数（）
答案:C.BOIS基本输入输出

243 题目:图像分辨率是指（）
答案:C.图像的像素密度

244 题目:媒体的种类按承载信息的方式来划分为（）
答案:B.感知媒体、表达媒体、呈现媒体、存储媒体、传输媒体

245 题目:请根据多媒体的特性判断以下属于多媒体范畴的是（）
答案:A.交互式视频游戏

246 题目:在动画制作中，一般帧速选择为（）
答案:A.30帧/秒

247 题目:常见的音频编辑软件不包括（）
答案:B.Cool Edit

248 题目:Flash有两种动画，即逐帧动画和补间动画，而补间动画又分为（）
答案:B.运动动画、形状动画

249 题目:如果希望制作一个三角形旋转的Flash动画，应该采用（）动画技术
答案:C.运动补间

250 题目:如果暂时不想看到Flash中的某个图层，可以将其（）
答案:A.隐藏

251 题目:Photoshop中的魔术棒的作用是（）
答案:B.按照颜色选取图像的某个区域

252 题目:Photoshop中缩小当前图像的画布大小后，图像分辨率会发生怎样的变化（）
答案:C.图像分辨率不变

253 题目:以下不属于多媒体计算机应用软件的是（）
答案:B.多媒体编辑与创作工具

254 题目:多媒体个人电脑的英文缩写是（）
答案:D.MPC

255 题目:Flash软件必须通过ActionScript才能制作出（）
答案:A.交互动画

256 题目:媒体所承载的是（）
答案:B.信息

257 题目:在各种图像文件中，图像压缩比高，适用于处理大量图像的场合是（）
答案:B.JPG文件

258 题目:下列文件格式中，（）不是视频文件格式
答案:B.RAB

259 题目:下述声音媒体中，质量最好的是（）
答案:A.数字激光唱盘

260 题目:通常我们所说的声音的音调高低，实际上是指（）
答案:A.声音信号变化频率的快慢

261 题目:Flash中行为由事件和动作组成，当一个事件的发生时就会触发（）的执行
答案:B.动作

262 题目:Flash中用户可以使用什么工具箱元件实例和形状添加骨骼（）
答案:A.骨骼工具

263 题目:在Flash中，用户不能对以下哪种类型的对象应用滤镜（）
答案:D.形状

264 题目:在Flash中，最多可以为同一个形状添加多少个形状提示点（）
答案:B.26个

265 题目:Flash中，把库面板中的元件拖放到舞台， 舞台中的元件叫做元件的什么（）
答案:A.实例

266 题目:Flash中以下各种关于图形元件的叙述，正确的是（）
答案:A.图形元件可重复使用

267 题目:Flash中以下关于逐帧动画和补间动画的说法正确的是（）
答案:B.前者必须记录各帧的完整记录，而后者不用

268 题目:下面软件种，是声音编辑处理工具的是（）
答案:D.Cool Edit Pro

269 题目:以下哪种文件格式不属于音频文件（）
答案:D.psd

270 题目:采集音频时，我们一般将采样率设置为（），这样音质就能接近CD音质，满足教学的一般需要
答案:B.44.1kHz

271 题目:下面软件种，不属于音频编辑工具的是（）
答案:D.Frontpage

272 题目:以下哪些软件是用来进行数字音频编辑的（）
答案:D.Cool Edit Pro

273 题目:在Cool Edit Pro软件中，用来增加声音特效的面板是（）
答案:B.Effects标签面板

274 题目:Flash中，关于帧的概念，以下说法错误的是（）
答案:D.帧中不能含有播放或交互操作

275 题目:Flash影片的基本构成为（）
答案:B.帧

276 题目:关于Flash中元件的叙述，下列错误的是（）
答案:B.图形元件可以添加交互行为

277 题目:关于GIF格式文件，以下不正确的是（）
答案:C.图像是真彩色的

278 题目:下列（）说法是错误的
答案:C.图像的最大优点是容易进行移动、缩放、旋转和扭曲等到变换

279 题目:超文本的结构是（）
答案:C.非线性的网状

280 题目:多媒体创作工具的标准中具有的功能和特性是（）
答案:D.以上答案都对

281 题目:多媒体技术的主要特性不包括（）
答案:D.可扩充性

282 题目:音频卡是按（）进行分类的
答案:B.采样量化数

283 题目:图像序列中的两幅相邻图像，后一幅图像与前一幅图像之间有较大的相关，这是（）
答案:B.时间冗余

284 题目:以下叙述错误的是（）
答案:A.节点在超文本中是信息块连接的桥梁

285 题目:以下不属于多媒体静态图像文件格式的是（）
答案:B.MPG

286 题目:下列不属于多媒体技术中的媒体的范围的是（）
答案:A.存储信息的实体

287 题目:下列说法正确的是（）
答案:B.预测编码是根据模型进行的

288 题目:在超文本和超媒体中不同信息块之间的连接是通过（）连接的
答案:B.链

289 题目:以下不属于超文本系统特性的是（）
答案:D.可扩充性

290 题目:以下不属于多媒体动态图像文件格式的是（）
答案:D.BMP

291 题目:要想提高流媒体文件播放的质量，最有效的措施是（）
答案:A.采用宽带网

292 题目:MPEG2压缩标准的文件格式是（）
答案:D.DAT

293 题目:MIDI音频文件是（）
答案:D.是一种符号化的音频信号，记录的是一种指令序列

294 题目:以下可用于多媒体作品集成的软件是（）
答案:A.Powerpoint

295 题目:要从一部电影视频中剪取一段，可用的软件是（）
答案:D.authorware

296 题目:运用Photoshop加工照片，照片未能加工完毕，最好将照片保存成（）格式
答案:C.psd

297 题目:下图为矢量图文件格式的是（）
答案:A.MCS

298 题目:（）类型的图像文件是没有经过压缩，所占存储量极大
答案:B.BMP

299 题目:在多媒体计算系统中，内存和光盘属于（）
答案:D.存储媒体

300 题目:最适合存储声、图、文等多媒体信息的是（）
答案:C.CD-ROM

301 题目:下列方法中，不能从CD上获取声音的是（）
答案:A.直接从CD上复制并粘贴到硬盘上

302 题目:（）是决定多媒体作品视觉效果的关键因素
答案:B.图像

303 题目:下列文件格式存储的图像，在缩放过程中不易失真的是（）
答案:D.cdr

304 题目:要录制声音，除了要具备声卡、麦克风等硬件设备外，还要具备录音软件，下列不属于录音软件的是（）
答案:D.Media Player

305 题目:Flash中，若要使用钢笔工具绘制平滑的线条，应选择（）
答案:B.平滑

306 题目:下列哪种工具可以绘制形状规则的区域（）
答案:B.椭圆选框工具

307 题目:计算机图形图像分为两大类，其中于像素相关的是（）
答案:A.矢量图

